點解西方國家喺西方？

地球係圓嘅
咁點解西方國家喺西方 東方國家喺東方？

是Q但啦

可能西方國家都係叫我地做西方國家呢

日出東方 && 國際換日線

關我撚事咩

其實方位係有定義的。
順住地球自轉就係東，逆就係西，
垂直於東西方向就係南北咁樣。

學術台而家咩事，個撚個都唔係好好地討論

以前未知地球係圓

人地你條問題太弱智

某日，支那人見悶悶哋，約咗鬼頭、力架同佬佬打牌，因為支那人開局，所以係東風

*人地覺得你條問題太弱智
咪弱智咁答番你

覺得弱智咪直接講囉，上面有個答關我撚事

Orientalism

咁點解條分界係喺太平洋？
如果條分界係喺大西洋，咁美國係唔係算東方國家？

咁地球自轉係好似沿住一條軸，固定角度同方向去轉架嘛。
而東西就係垂直於(perpendicular to)自轉軸定義出來既方向，亦即係話東西係基於地球自轉軸而定義出來，條界點樣定都好，地球都係咁轉架

好似話東方西方呢種講法係源自羅馬帝國
羅馬嘅西面就叫西方，東面就叫東方
好似係

現今嘅分法好似係以耶路撒冷為中心

人類文明喺大航海時代之前都係經過歐亞非大陸接觸，咁"西方國家"的確喺歐亞非大陸既西方，對佢哋嚟講我哋就係東方，因為佢哋向東行先嚟到東亞大陸，我哋都要向西先去到歐洲，所以對我哋嚟講係西方
你話向東都去到歐美，但係向東一定要橫跨太平洋，呢樣嘢人類近幾百年先做到，呢個時候東方西方既地理同文化概念一早已經成形
之後美洲變咗歐洲白人地頭，喺文明上美洲自然都歸咗"西方"

啱
而且好撚肯定太平洋係最遲被人類跨越既
哥倫布去美洲已經艱難
跨越太平洋，「向西去亞洲」根本係好現代先有既概念